\begin{Soln}{3.1}
 Graphique :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.1]
\tkzInit[xmin=-4, xmax=4, xstep=1, ymin=-4, ymax=4]
\tkzGrid[line width=0.1mm](-4,-4)(4,4)
%\tkzGrid[sub, subxstep=0.5, subystep=0.5, line width=0.5mm](-4,-4)(4,4)
\node at (0,3){{\Large $\times$}};
\node[right] at (0,3){{\Large G}};
\draw[blue,->, line width=2pt] (0,3)--(0,-0.5) node[midway,right]{{\Large $\V{P}$}};


\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Voir graphique
\item $\norme{P} = 9.81 \times 71.4 = \SI{700}{\newton}$
\item Il faut donc 3.5 carreaux (voir graphique)
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.2}

Graphique :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
\tkzInit[xmin=-2, xmax=5, xstep=1, ymin=-4, ymax=3]
\tkzGrid[line width=0.1mm](-2,-4)(5,3)
\tkzDrawX[right]
\tkzDrawY[above]
\tkzLabelX
\tkzLabelY
%\tkzGrid[sub, subxstep=0.5, subystep=0.5, line width=0.5mm](-4,-4)(4,4)
\coordinate[label=above left:$A$](A) at (1,2);
\coordinate[label=above right:$B$](B) at (5,-4);
\coordinate[label=above left:$C$](C) at (1,-4);
\fill[] (intersection cs:first line={(B)--(C)},
              second line={(A)--(C)}) circle (1pt);
\fill[] (intersection cs:first line={(A)--(C)},
              second line={(A)--(B)}) circle (1pt);
\fill[] (intersection cs:first line={(B)--(C)},
              second line={(A)--(B)}) circle (1pt);
\draw[red,->, line width=2pt] (A)--(B);
\draw[green,->, line width=2pt] (A)--(C);
\draw[blue,->, line width=2pt] (B)--(C);


\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Graphique
\item Graphique
\item Les coordonnées se lisent graphiquement (pointillés) ou se calculent : $\coord{AB}{4}{-6}$, $\coord{BC}{-4}{0}$ et $\coord{AC}{0}{-6}$
\item Hypothèse : le triangle formé est rectangle
\item La réciproque du théorème de Pythagore
\item Normes :
\begin{itemize}
\item $\norme{AB} = \sqrt{4^2 + (-6)^2 } = 2\sqrt{13} \approx 7.2$
\item $\norme{BC} = 4$
\item $\norme{AC} = 6$
\end{itemize}
\item Pour vérifier on utilise la réciproque de Pythagore : $(2\sqrt{13})^2 = 52$ pour le grand côté et $4^2 + 6^2 = 52$. On a bien un triangle rectangle d'après la réciproque du théorème de Pythagore.
\end{enumerate}

\end{Soln}
\begin{Soln}{3.3}
Les coordonnées se lisent sur la figure :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\tkzInit[xmin=-5, xmax=5, xstep=1, ymin=-6, ymax=6]
\tkzGrid[line width=0.1mm](-5,-6)(5,6)
\tkzDrawX[right]
\tkzDrawY[above]
%\tkzLabelX
%\tkzLabelY
\node[below] at (0,0){O};
\draw[->,red] (0,0)--(-4,3) node[midway,above]{{\Large $\V{F_2}$}};
\draw[->,blue] (0,0)--(4,3) node[midway,above]{{\Large $\V{F_1}$}};
\draw[->,red,dashed] (4,3)--(0,6) node[midway,above]{{\Large $\V{F_2}$}};
\draw[->,orange, line width=1.0mm] (0,0)--(0,6) node[midway,left]{{\Large $\V{S}$}};
\draw[->,green, line width=1.0mm] (0,0)--(0,-6) node[midway,left]{{\Large $\V{P}$}};

%\tkzGrid[sub, subxstep=0.5, subystep=0.5, line width=0.5mm](-4,-4)(4,4)
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item On a $\coord{F_2}{-4}{-3}$ et $\coord{F_1}{4}{-3}$
\item On remarque que les vecteurs sont égaux en norme donc faisons le test pour le premier : $\norme{F_1} = \sqrt{4^2 + 3^2} = \sqrt {25} = 5$. Mais comme on a un carreau pour \SI{20}{\newton}, on a bien \SI{100}{\newton}
\item Voir graphique;
\item Idem
\item La force manquante est le poids.
\item Le vecteur est vertical, sa norme est donc uniquement la composante verticale (on peut le vérifier par les coordonnées et le calcul) et vaut ici $P=\SI{120}{\newton}$.
\end{enumerate}
\end{Soln}
